8月5成功關鍵：當日朝早要有一場更大規模嘅不合作運動

罷工行動要成功，2大條件:
1. 罷工人數比例要夠高(尤其是大企業)，做到企業不能正常運作效果
2. 罷工行動要可以持續(唔係罷一日就完)

講發今次罷工既形勢，第一，雖然好多人口頭上支持，又周圍send文宣，但係實際上會罷嘅比例唔會真係好多！(我自己本身做金融機構，非中資，身邊同事，老闆根本完全冇打算果日會罷工，所有meeting照約，deadline照set果日，大家返工都係講公事，完全唔受近期社會問題影響）大家都驚自己罷工會留壞印象比老闆&同事(唔好講咩義士犧牲仲大，罷一日算係咩，事實上係大部分香港人，尤其是大企業員工，都好緊張自己前途，呢d風險係唔會take)

第二，就算果d真係會罷工既人，大部分都係諗住請年假/病假罷一日。政府冇可能一日就回應晒5大訴求，好可能需要長時間同佢談判，所以罷完第一日之後可能咩都冇發生，咁點樣確保大家會繼續罷？

所以一定要有個「藉口」可以比大家大條道理長時間罷工，而大家都知最好嘅辦法就係交通。8月5日要成功，除左繼續罷工本身嘅文宣，係咪都應該要發起一場大型嘅不合作運動？

其實果日既然好多人都唔返工，可以去參與不合作運動嘅人應該大大增加，我地有本錢可以發起一場史無前例嘅不合作運動 (7月30大家已經幾成功，有左果次經驗，今次可以再更加有效)
- 全部罷工既人照係返工時間去港鐵月台 (個人出現，互相聲援已經好大幫助)，有車嘅話，就盡量揸出街(死火，冇油，慢駛，兜迴轉處）。
- 可以嘅話早d開始，盡快行動(最好8點左右已經有明顯效果)，因為大公司一般有通報機制，如果交通受阻通常會經不同渠道通知員工，咁員工見到就可以安心罷工，亦唔洗擔心民意會流失

罷工+癱瘓交通先可以真正癱瘓到香港經濟

自推

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

推